金正恩續神隱專用火車現元山 俄發賀電祝福

北韓領袖金正恩自4月11日起一直再無露面，上周二突傳出他接受心血管手術後情況危殆，日媒昨更指他變成植物人，連俄羅斯也突然送上祝福，而衛星圖片則顯示其專列火車停泊在元山。朝中社昨稱，為慶祝金正恩訪俄一周年，俄羅斯聯邦共產黨中央主席久加諾夫上周五向金正恩發賀電，除了指去年4月的會晤加深兩黨友誼及加強兩國合作，久加諾夫還在文末向金正恩「致以祝賀，並祝願你健康幸福」。

雖然外界諸多揣測，但北韓仍對金正恩的健康和身在何處三緘其口，官媒《勞動新聞》今日只稱金正恩對參與三池淵市建設的勞動者致謝，但未提及他本人消息或刊登他的照片。設於美國華盛頓、監察北韓狀況組織「北緯38度」(38 North)昨指衛星拍到金正恩的專列火車，上周二和上周四停泊在東部元山市、金氏家族專用的車站，即使如此也不能證實金正恩在元山，也不能知其健康情況。有南韓官員則說，相信金正恩目前在元山。路透社昨引述消息稱，中國派遣醫療專家在內的小組往北韓，雖不知原因，但令外界更相信金正恩健康出現問題。